[{"pregunta":"Es pot respirar a l'espai?","nivel":"Fàcil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"Sí","correcte":false},{"respuesta":"No","correcte":false},{"respuesta":"Només si portes un tratge especial","correcte":true},{"respuesta":"Cap és correcte","correcte":false}]},{"pregunta":"Quant temps pot sobreviure un humà a l'espai sense proteccions?","nivel":"Fàcil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"Pot viure perfectament","correcte":false},{"respuesta":"Menys d'un minut","correcte":true},{"respuesta":"Entre 2 i 5 minuts","correcte":false},{"respuesta":"Entre una i dues hores","correcte":false}]},{"pregunta":"Et tornes més alt a l'espai?","nivel":"Fàcil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"No","correcte":false},{"respuesta":"Al contrari, t'encongeixes","correcte":false},{"respuesta":"Sí","correcte":true},{"respuesta":"La primera i la segona són correctes","correcte":false}]},{"pregunta":"De quin color són les postes de Sol a Mart?","nivel":"Fàcil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"Verdes","correcte":false},{"respuesta":"Vermelles","correcte":false},{"respuesta":"Iguals que a la Terra","correcte":false},{"respuesta":"Blaves","correcte":true}]},{"pregunta":"Quan tarda la Terra a fer una rotació sobre si mateixa?","nivel":"Fàcil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"24 hores","correcte":false},{"respuesta":"1 dia","correcte":false},{"respuesta":"1 any","correcte":false},{"respuesta":"La primera i la segona són correctes","correcte":true}]},{"pregunta":"Què li pasaría al teu cos a l'espai sense cap tipus de protecció?","nivel":"Difícil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"Res","correcte":false},{"respuesta":"Explotaría en qüestió de segons","correcte":false},{"respuesta":"Et couríes, congelaríes i t'ofegaríes alhora","correcte":true},{"respuesta":"Cap és correcte","correcte":false}]},{"pregunta":"Quant va costar l'Estació Escacial Internacional?","nivel":"Difícil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"10.000.000.000 USD","correcte":false},{"respuesta":"5.000.000.000 USD","correcte":false},{"respuesta":"200.000.000.000 USD","correcte":false},{"respuesta":"15.000.000.000 USD","correcte":true}]},{"pregunta":"Perquè els tratges dels astronautes són de color blanc?","nivel":"Difícil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"Per disipar la major quantitat de llum i calor possible","correcte":true},{"respuesta":"Per què així es distingeix millor a l'espai","correcte":false},{"respuesta":"Per què és més bonic","correcte":false},{"respuesta":"La segona i la tercera són correctes","correcte":false}]},{"pregunta":"Quant mesura aproximadament el diàmetre de la Vía Làctea?","nivel":"Difícil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"100.000 anys llum (9,5×10^17 km)","correcte":true},{"respuesta":"1.000 anys llum (9,5×10^15 km)","correcte":false},{"respuesta":"12.000 anys llum (1,1x10^17 km)","correcte":false},{"respuesta":"180.000 anys llum (1,7×1018 km)","correcte":false}]},{"pregunta":"Quant triga la llum solar en arribar a la superfície de la Terra?","nivel":"Difícil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"Res, arriba a l'instant","correcte":false},{"respuesta":"8 minuts i 17 segons","correcte":true},{"respuesta":"1 hora aproximadament","correcte":false},{"respuesta":"43 minuts i 58 segons","correcte":false}]},{"pregunta":"Quant triga la lluna en fer una volta completa a la Terra?","nivel":"Difícil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"1 dia","correcte":false},{"respuesta":"1 any ","correcte":false},{"respuesta":"30 dies","correcte":false},{"respuesta":"27 dies","correcte":true}]},{"pregunta":"Què és un cosmonauta?","nivel":"Difícil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"Un astronauta rus","correcte":true},{"respuesta":"Un astronauta francès","correcte":false},{"respuesta":"Un astronauta italià ","correcte":false},{"respuesta":"Un astronauta alemà","correcte":false}]},{"pregunta":"Quants planetes hi ha al sistema solar?","nivel":"Fàcil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"9","correcte":false},{"respuesta":"5","correcte":false},{"respuesta":"7","correcte":false},{"respuesta":"8","correcte":true}]},{"pregunta":"Quin és el planeta més gran del sistema solar","nivel":"Fàcil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"Júpiter","correcte":true},{"respuesta":"Mercuri","correcte":false},{"respuesta":"Saturn","correcte":false},{"respuesta":"Pandora","correcte":false}]},{"pregunta":"Quin és el planeta més petit del sistema solar?","nivel":"Fàcil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"Mart","correcte":false},{"respuesta":"Mercuri","correcte":true},{"respuesta":"China","correcte":false},{"respuesta":"Saturn","correcte":false}]},{"pregunta":"Quin és el planeta més proper al Sol?","nivel":"Fàcil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"Mercuri","correcte":true},{"respuesta":"Venus","correcte":false},{"respuesta":"Terra","correcte":false},{"respuesta":"Mart","correcte":false}]},{"pregunta":"Quin és el planeta més llunyà al Sol?","nivel":"Fàcil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"Júpiter","correcte":true},{"respuesta":"Saturn","correcte":false},{"respuesta":"Urà","correcte":false},{"respuesta":"Neptú","correcte":false}]},{"pregunta":"A on es troba el cinturó d'asteroides?","nivel":"Difícil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"Entre les òrbites de Neptú i Plutó","correcte":false},{"respuesta":"Entre les òrbites de Mart i Júpiter","correcte":true},{"respuesta":"Entre les òrbites de Mercuri i Venus","correcte":false},{"respuesta":"Entre les òrbites de Saturn i Urà","correcte":false}]},{"pregunta":"Cuantes llunes té Mart?","nivel":"Difícil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"Dos; Deimos i Fobos","correcte":true},{"respuesta":"Una; Lorint","correcte":false},{"respuesta":"Tres; Lun, Domi i Mart","correcte":false},{"respuesta":"No té cap lluna","correcte":false}]},{"pregunta":"A quina distància està l'espai si el mesurem desde la superfície terrestre a nivell del mar?","nivel":"Difícil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"A 1.000 km","correcte":false},{"respuesta":"A 10.000 km","correcte":false},{"respuesta":"A 500 km","correcte":false},{"respuesta":"A 100 km","correcte":true}]},{"pregunta":"Com es diu el planeta de la película \"Avatar\"?","nivel":"Fàcil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"Pandora","correcte":true},{"respuesta":"Júpiter","correcte":false},{"respuesta":"Nagmes","correcte":false},{"respuesta":"Plutó","correcte":false}]},{"pregunta":"Quina de les següents pel·lícules existeix?","nivel":"Fàcil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"2001: Odissea a l'espai","correcte":true},{"respuesta":"Jimmy i l'aventura màgica","correcte":false},{"respuesta":"El planeta dels tigres","correcte":false},{"respuesta":"En busca del planeta Y","correcte":false}]},{"pregunta":"Què deia E.T. l'extraterrestre?","nivel":"Fàcil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"\"Hola Bon dia\"","correcte":false},{"respuesta":"\"Mi caaaaaasaaaaa..... Teléfonooooo.....\"","correcte":false},{"respuesta":"“¡Él vino a mi, él vino a mi!”","correcte":false},{"respuesta":"La segona i la tercera són correctes","correcte":true}]},{"pregunta":"EN quin any es va estrenar la pel·lícula \"Passengers?","nivel":"Fàcil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"2001","correcte":false},{"respuesta":"2019","correcte":false},{"respuesta":"2009","correcte":false},{"respuesta":"2016","correcte":true}]},{"pregunta":"Quantes pel·lícules té de moment la saga \"Star Wars\"?","nivel":"Fàcil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"10","correcte":true},{"respuesta":"7","correcte":false},{"respuesta":"12","correcte":false},{"respuesta":"5","correcte":false}]},{"pregunta":"Com es diu la raça dels éssers de la pel·lícula \"Avatar\"?","nivel":"Difícil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"Na’yuan","correcte":false},{"respuesta":"Na’vi","correcte":true},{"respuesta":"Tai chi","correcte":false},{"respuesta":"Barrufets gegants","correcte":false}]},{"pregunta":"Qui és el protagonista de la pel·lícula \"Moon\"?","nivel":"Difícil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"Sam Rockwell","correcte":false},{"respuesta":"Kevin Spacey","correcte":false},{"respuesta":"Dominique McElligot","correcte":false},{"respuesta":"Totes són correctes","correcte":true}]},{"pregunta":"A Star Wars Dagobah és..?","nivel":"Difícil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"Un model de nau","correcte":false},{"respuesta":"Un personatje","correcte":false},{"respuesta":"Un planeta","correcte":true},{"respuesta":"Un caça-recompenses","correcte":false}]},{"pregunta":"En quin any es va estrenar la pel·lícula \"2001: Odissea a l'espai\"?","nivel":"Difícil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"1968","correcte":true},{"respuesta":"1998","correcte":false},{"respuesta":"2001","correcte":false},{"respuesta":"2005","correcte":false}]},{"pregunta":"Com es diu la nau que condueix Joseph Cooper a \"Interstellar\"?","nivel":"Difícil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"Endurance","correcte":true},{"respuesta":"Stellar","correcte":false},{"respuesta":"Inter V","correcte":false},{"respuesta":"Apollo","correcte":false}]},{"pregunta":"Quin lloc ocupa la terra al sistema solar?","nivel":"Fácil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"2","correcte":false},{"respuesta":"7","correcte":false},{"respuesta":"3","correcte":true},{"respuesta":"8","correcte":false}]}]